【環球薈報】衛星圖片顯示伊朗建大型墓坑

【環球薈報】衛星圖片顯示伊朗建大型墓坑

【Now新聞台】伊朗的新型冠狀病毒確診患者突破一萬，超過四百人死亡，是中東疫情最嚴重的國家，外界質疑當地疫情，比官方公布的更加嚴重。

英國《衛報》報道，衛星圖片顯示，有人在伊朗聖城庫姆市，一個大型公墓挖掘大量坑道，有學者相信這些新建的墓坑，是用來埋葬大批感染新型冠狀病毒的死者，又稱對於當局瞞報疫情，一點也不意外。

從衛星圖片可見，這座大型公墓在十月時，其中一部分未使用，但至今年三月初，有關部分已經「填滿」，即可能有大批屍體被埋葬；衛星圖片亦顯示，有人加建長達90米的墓坑。

上月底有伊朗國會議員指責當局隱暪疫情，開記招否認的副衛生部長，其後確診染病，據報第一副總統賈漢吉里，和最高精神領袖哈梅內伊的外交事務高級顧問韋拉亞提亦確診，多名國會議員和官員染病死亡，外界擔心實際死亡人數遠超官方公布。

熟悉伊朗衛生事件的美國喬治華盛頓大學助理教授阿卡哈米指，對於伊朗當局建造大型墓坑，和暪報疫情，並不意外。他批評伊朗政府在庫姆爆發疫情後，仍不肯採取更嚴格的防疫措施，最終只會自受其害。

e朗隱瞞方面真係比唔上佢契哥

中国竟然唔送方艙焚化爐俾伊朗「抗疫」